盧醫牲倡港人可輪候內地捐贈器官 港深醫院集中處理移植手術

盧寵茂指，本港去年肝移植手術不足60宗，數字較以往少，而內地去年有超過6000宗器官移植，而且器官捐贈者不再只是死囚，捐贈者都為自願，形容內地有資源。他稱港人亦可接受內地的器官捐贈，每年香港都有數十人到內地尋找器官捐贈者，因分散各地，不便港人，「有人整個家庭到上海住1、2個月等待，很大壓力。」

盧寵茂建議，港府可與內地政府商討，特設讓港人輪候的內地器官捐贈輪候冊，或集中把所有港人器官移植手術在港深醫院進行，可更便利亦有助保證質素。

不過，港深醫院需在2年內有10個器官捐贈者，才能申領做器官移植手術的牌照，盧指會繼續進行有關工作。

另外，港大醫學院院長梁卓偉今在傳媒茶聚上，送出一款豬型圖案的紀念幣予傳媒，豬型圖案上特別描繪了心和肝的圖案，梁笑指除代表「有心肝」，亦為鼓勵器官捐贈，而背後的DNA圖案，就為表示希望日後人類可透過科技，去創造器官治療疾病。

腳傷好番未?

限返d新移民要排大陸隊好撚過啦

讓領導先捐

依加話大陸捐俾香港，下次會唔會香港捐番去大陸

所有政府一步一步向大陸接軌

政策

大陸人會排隊？

支那個所謂輪候器官系統廢架喎

香港人強行活摘器官不是夢。
隨時去一轉醫院入院，出院會出現強幾條疤痕。

鄧桂思
唔知移植失敗嘅肝拎咗去煲粥未

QE都變羅湖城

計落個計劃都plan 左好多年

血庫就97前捐血宣傳唔會見到咁多 印象中華東水災之後 先多捐血宣傳

捐器官 都係前三年突然話推行所有人by default 係自動揀咗捐器官

兩年事都係向住南血北輸呢個方向進行...
大灣區血庫同器官共享

已經唔可以叫自己被殖民或者次等公民喇

而家係人型豬咁樣

真係慘

將香港人全部搬哂上大陸做手術
然後搬啲猩港人同非緊急支那人去香港做手術
真係好野
全世界得香港係可以醫療服務唔比本土人用 好威

盧黨獸

唔咁做
點可以話器官放喺香港唔方便
不如搬哂上去

捐撚左盧醫牲返大陸算啦